係智利生活左8年，你問我答

之前個post開左係吹水台，沉得好快，所以再開過
係智利生活左7年，你問我答

點拎passport

我想去 可以點做

全唔全能

智利有乜特別？

係咪成日地震？

係咪成日食車厘子

智利妹咩質素

當地美洲人見到當地亞洲人會講英文定西班牙文

多唔多chinese?? 有冇chinatown ??

點解係去智利？

而家從Santiago 去 Easter island的三天或四天的tour連機票大約多少錢呢

南美囡囡

Hola que tal?

搵你食飯得唔得

住夠5年

好多野都一腳踢架啦

現時仲可以旅遊過黎，有老闆請你後，轉兩年既勞工簽證

夏天食到嘔，又平

平均一兩個月都有，不過好輕微

東區妹好高質

照講西文，見你聽唔明會試下用英文溝通

海鮮好平，氣候好，乾燥，四季分明，日頭夜晚溫差十幾度

而家華人大約30000人，冇chinatown

係呢邊創業門檻低同埋冇咁大競爭

巴打都係智利？

Súper

多唔多人識英文？ 得英文生唔生架到？
多唔多仆街擺撚明唔講英文？

存

幾好喎。你而家做緊老細？做啲咩？

係智利創業比香港優勝既地方係咩？

一般人既英文水平都好低

你可以睇番我以前個post,主要都係冇香港咁多元化，仲有好多野可以引入

係南美多數搭咩航空又安全又實惠？
Puerto Natales去El Calafate啲巴士係咪好易搵好多選擇？
會建議住係Puerto Natales再join唔同tour去Torre del Paine定住入面啲hostel然後周圍行?

唔好意思啱啱搵緊旅行資料見到你個post順便問下,
唔該ching!

唔好意思呀，旅行方面既資訊我唔係咁熟

又係你

返 hk 駛唔駛轉機？

有無成日係街比人話Chino

LATAM就最大，基本上全個南美都有
Aerolineas Argentinas, Avianca, Copa都ok 正正常常咁樣

本身識西文？
學咗幾耐先上手
利申：學緊，但啲人講嘢好快成日聽唔到

平均1Q幾錢

火車站聽講係最多大波妹既地方，你可以試下走去嗰邊問

智利點為之東區

要呀，暫時冇直航

一定有啦

本身完全唔識架，我都係第二年叫做簡單溝通到，真係要聽多d慣左先會好d

請唔請人

冬天冇巴士埋去elcalafate架，夏天都唔多選擇，或者包車過去
係Puerto Narales join tour 就ok
冬天得1day tour ，夏天就多選擇

豐儉由人

火車站

首都既東區，例如Las Condes , Vitacura , Providencia,Ñuñoa, La Reina區等等，歐洲血統比較多

識幾多種語言？

暫時未需要住

都係中西英，英文好差

做邊行？ 合作下

諗緊5月去南美
去智利定阿根廷好？

去旅行應該stay幾多日？
路線上有冇咩建議？

但有冇肉食先

係咪會長住？
衣食住行各方面同香港比係點？

治安係咪差過歐洲？女仔一個獨遊點睇

做食品貿易同餐飲

大陸heshan呢個江門城市，好 多人上1，2已經係智利搵食，想問係咪都幾多人講廣東話？ 好似上兩年智利華人會長比人槍殺左

點學西班牙文？通過識當地女女？

點睇alexis山齊士？

Hola Chino

物價 同其他生活費用大約幾多

唔識西文 無技能有無得移民過黎

返香港多數邊度轉機?
平均一個月賺幾多$港紙左右

當初點解會過咗去

文科仔來到有啲咩做？？

踏入第8年喇

恭喜!!

Hola weon 新post留名

治安點樣？以前聽過有持槍行劫

兩個都去哂

我覺得最好有一個月時間

做得成功就肯定有，邊有話包生仔

智利比唔比雙重國籍?

應該都會長住，交通方面有車固然最好，車賣得比香港平，入油大約香港三分二價格，而家地鐵都叫完善，或者坐的士或者uber都比香港平，食就肯定冇香港咁多選擇同方便，但食材呢邊我覺得比較平，蔬果方面都比較新鮮，同埋食野大部係服務都比香港好，要比10%+ tips, 同埋一般係唔需要等位，悶就悶d,但係算悠閒生活

治安好唔好？

個邊社交生活係點？同華人定智利人一齊多
，放假有咩娛樂？有冇打算個邊搵埋老婆

有冇屌過智利妹,指拍拖果D

女仔到個獨遊其實都可以，早排我都有個香港朋友自己遊南美，佢都係女仔，仲要細細粒，其實識規矩，你去旅遊區，又唔好一個人夜晚係少人既街遊走，一般窮人區治安會差，但一般你去旅遊區join tour應該都安全，加上窮人區又冇野吸引，低調d,其實冇咩問題

點睇皮諾切特？
當地人會唔會提起？

佢地點睇東亞人同香港人？

一般人工幾多?
住屋通常住幾大? 幾多錢?
智利妹難唔難溝? 似唔似港女24小時都西面mode?
放假有乜消遣?

係呀，佢係當時有賊入去餐廳收銀打劫，佢當時唔肯就犯，其實佢比收銀d錢佢就可以自保，一般賊人都係求財，一般華人餐廳收銀唔會放咁多現金，就找錢就ok，同埋大部份客人都係用卡交易，正常都唔會多現款，加上佢又係老人家，佢走去搶個賊支槍，混亂之下開左一槍打中心臟，只能夠算佢唔好彩

最緊要係肯主動同人講多d,問多d，堅持用岩既語法講野
你本身唔多講野就算識到女女都唔會學得好

有冇見到利智

咪又係球星一個，正如你點睇曹星如咁囉，我覺得

紅酒正唔正

一個月淨係智利 定包去埋其他南美國家？
同埋應該預當地洗費(連住宿)幾多左右

治安如何?
如果你返香港會點飛?

貪污嚴重嗎?一般警察信唔信得過?

智利有乜地方要去下

啲車厘子係咪好平?

留名

其實物價同香港差唔多，食材會平過香港，進口既就差唔多，電子產品例如iphone會貴過香港2成，但住屋成本就比香港平好多，早排幫個香港朋友租左間apartment,一房一廳，市中心區約450呎，連廳房露台，算高層冇阻擋，睇哂成個向南景觀，落地玻璃，連一個倉庫仔係停車場約$4200一個月

去過智利 Santiago 真係好悶 無野做 啲野又貴 同香港差唔多啲物價 唯有有意義就係去申請玻利維亞簽證
野食又無乜特別 薯條勁貴買唔落手
自己煮就抵屌好多 紅酒仲平過水
南下去pucon Puerto Natales多啲大自然野就開心啲
巴打係係咪都住Santiago? 唔悶咩

嚟緊二月尾會同另一個香港frd去Santiago 來exchange 半年
有冇機會出嚟食個飯
UDD ，las condes
Btw d租好貴
4200 hkd homestay

點都要學，有錢投資就移民到啦

經美國最多，一般黎講比較平，賺幾多就唔公開，主要係生活成本比香港平同埋悠閒

仲得一人一間房，
不過個host係別墅型，上下兩層咁樣，有泳池

記得你啊巴打

Halo! Que Tal ?

智利uv 勁唔勁
要唔要全年日頭都要搽防曬

舖頭多數幾點閂
禮拜六日開唔開

我上個post有講，主要係創業

先學好西文，再搵機會創業

七千到幾皮都有

Como estas amigo

我覺得呢幾年差左，不過知道規矩，慣左其實還好

可以

歧視華人嚴唔嚴重

單身呀，香港人同聲同氣d,西文正常溝通冇問題

我覺得還好，南美智利係最安全，當然同香港冇得比

有

有父母呀，仲有兩個阿哥係香港，最緊要係自己生性，出去闖佢地都支持我，我有時間都會抽多d時間返香港，一般一年都會返去一兩個月陪下佢地

軍人政府，當地人而家都好少提

我諗佢地大部份人眼中，日本人》韓國人〉其他東亞人

有冇紅燈區？

人工一般5000-8000 hkd就大部份基層，專業人士都over 20k
智利妹其實唔難溝，當然你要東區高質既，你都要有番咁上下條件，但一般佢地好友善
我放假都係同朋友食飯，燒下野食，Shopping 下咁，休息下咁，有陣時會同朋友落下club咁

我本身唔飲酒，但我覺得都飲得下

樓主搭咩轉機
不過智利移民真心抵
同老豆傾過 但唔識西文依樣都幾煩下

淨係智利，因為成個國家景點值得去既地方分得好散，呢個地方係適合慢慢去遊歷，走馬看花其實會好攰又唔會太enjoy

治安比香港差，但我覺得可接受，返香港會經美國轉機，一般你上例如expedia等既app都睇到哂

都係特區，未有咁得閒去申請，因為都要搞一大堆文件

謝謝，祝你生意興隆，搞到上市

我今日下午在La Paz 9 hae，睇你的post, 覺得你過的不錯。加油。

我覺得有，但唔算嚴重，警察黎講都算係公義既我覺得，但辦事效率就麻麻

認錯人了

不過都多謝先
恭喜發財身體健康

依加係咪冇左去旅遊做野，再一年延居再５年拎ＰＰＴ？

全能到仆街

San pedro de atacama，佢既夜空真係好壯觀
Torre de paine,安第斯山脈
南部有好多地方好靚
你google一下

好平

有2個幫緊我手，另外有2個就幫緊我一個朋友

我係住首都Santiago,係度做野悶都冇計，但你話我既生活同係香港分別又唔係好大，起碼我一日有足夠時間睡眠，唔駛做樓奴，有將來先啦

我有同你Telegram?

啱啱先知

去旅行去到懵咗

你係las condes喎，黎到你就會覺得值呢個價

Muy bien, y tu?

太陽真心好猛

巴打仲請唔請人

無啊
我地有兩條仔

商店一般11-12點開，夜晚8-9點關門
星期六會早收
星期日就淨係商場同埋餐廳會開

我覺得還好

驚唔驚地震，次次都大大獲

去到個邊有無大屌香港人唔愛中國，同好想番香港？

呢個就應該冇，或是我唔知

而家我主打做食品貿易，餐廳供應商果類，餐廳會有主管去管理，如果無咩特別情況，一般行開去旅行一兩個月無咩問題既

做咩行業？
聽我媽講政府係咁補貼原住民

我覺得各花入各眼既啫，主要睇你有冇自信同埋你對自己有冇要求，華人一樣可以好有吸引力，佢地唔係貴族，南美人，有好多都鐘意亞洲文化

學語言，都係投資係自己身上啫，你點都係賺，考慮下囉

一般我經美國轉機，而家美簽一批就係10年期

多謝你

點睇全能到仆街？

而家暫時新法案仲未正式實行，我估仲有幾個月，最後機會

你又知？

其實你係識我？定我有同你溝通過？其實主要睇下大家會唔會做得成拍檔，拍住上，大家比機會對方咁，我係包佢地食住，人工就唔方便公開講

收到 果陣去古巴撞到個智利仔好搞笑 話好鐘意中國

留個名

而家呢一刻未需要住，有需要果陣我會再開post講，或者你可以telegram我留低資料比我先

咁可能我同你朋友傾過

碎料

暫時冇

主要做食品貿易同餐飲

娶2個老婆係咪合法?

係呀，供應番食材同埋餐廳消耗品比當地既中餐同日本餐

果到啲獨立屋好抵住 2層連花園都係$6000港紙

唔係好明你意思

YouTuber 智利仔？

未聽過話合法

係香港太貴......

唔係呀

全能到仆街你無理由唔識既 係智利8年

?

係咪山齊士？我好少睇波架

可唔可以post相睇下？

同埋記得樓主係香港sales來，去到堂哥你有咩step 去run一間公司，點樣選擇同運來智利？
如果冇人冇物係咪死梗

頭先覆左你啦

睇d咩呢？

平時住既地方 工作各樣咩都得 分享生活就可以

有人脈當然有優勢，而家既我咪就係人脈，生意營運好難兩言三語講，我都係一邊做一邊學，撞唔少板

有機會我影下，平時比較少影

因為我上年有追晒你個post
最後都有幾個去搵你

係咪比人當異類

智利人有無見過亞洲人

呢邊既人好興聽呢一類型既音樂，落親club一播呢d佢地會跳得好high

咁易拎，點解咁少大陸人/窮國家人民去用呢個方法移民？

南美囡囡係咪好好砌??

戲院有無亞洲電影

呢度都唔少亞洲人

係Calama同Santiago 生活 邊度洗費高D
月入30k 係智利可以過咩程度嘅生活

又唔夠人用？

有人肯請你先得架

笑而不語

暫時未見到有

我諗首度洗費會高d,月入30K,一個人既話，供樓養車，衣食住行都輕輕鬆鬆

係
當地人中意Alexis定vidal多啲

係咪好多BIG BUTT囡囡?

唔係，想多d香港人留意到智利，有好多香港人覺得無咩前境，睇下會唔會幫到你地，我每年返香港都覺得香港人怨氣越黎越大，相反智利人開心好多

我諗係alexis

比香港大好多

遲下去南美玩
有冇野要注意？

注意個人財物，低調一d,好好享受下，放慢一下自己

會唔會搶野？

...

會有

留意到又可以點

唔好意思，我少睇波，開頭真係睇唔明

過左去既香港人幫你做咩？ＷＡＩＴＥＲ 定咩

起碼而家有4個人黎左，佢地都鐘意智利多過香港

全部都諗住長留智利？ 年紀咩ＲＡＮＧＥ多

Mal
搵到智利女朋友未啊

暫時幫我睇下鋪，同埋送下貨，收下錢咁，同埋學下語言熟習個環境先，再計劃將來

25-33歲

點解呀，而家冇搵智利女友，想專心事業先，遲下多d時間會多d時間係香港睇下遇唔遇到對的人

巴打，你要人用同我講，再傾

會返黎香港發展？

當時拎左幾多錢過去set up

你講治安方便要識得呢邊既規矩，即刻點？可唔可以形容下

唔會係香港發展，但我會有時間返黎住下咁囉，如果遇到岩既人，會帶埋佢去智利

幾十萬

智利紅酒好唔好飲

依家多唔多日本人係果邊 之前見到個節目話有d日本人去果邊開拉麵舖做得幾掂

如果當初唔走，樓主係香港會做緊咩？

搵到＄後會唔會回港發展
你媽唔掛住你咩

我都覺呢幾年個個人出街都好燥下又黑口黑面
我自己都係

我自己都想移民 但係得張hd IT 垃圾cert

我以首都為例，唔會係街一路行一路玩電話（東區會好好多），銀包盡量唔好放係pat pat袋，夜左之後出街最好就渣車，uber，的士直接去到目的地（餐廳，商場，等等），如果買屋住house果類就最好選有保安把閘果種屋苑或者apartment,會安全好多

超多gay

我覺得都好入口

冇華人咁多，果間拉麵我都經常去，味道都唔錯，但偏咸左少少，佢好好生意

暫停唔會考慮回港發展啦，如果真係係呢邊成家立室既話，會考慮帶埋父母過黎，不過見步行步啦，我媽肯定掛住，我都掛住佢地

成個首都有幾多香港人係果邊生活，全部識晒？有冇ＧＲＯＵＰ 定時聚會

會多靚仔過香港，同埋好多人做gym,整體黎講比香港人大隻

有group,有聚會，以我所知，80，90，00後既加埋唔會超過20人，其他老華僑就算有都好少，個圈子好細，識哂都唔其

可以點做？

佢都要見你有野吸引佢先會搶你架嘛，貴重野盡量唔好帶住係街同show出黎囉

hijo de puta！

本護照有咩作用

00後都有
過去讀書

多唔多強姦遊客？好似印度咁

車仔麵係果邊有無得做？

多一個民主國家既國藉

我識既冇，講錯左

未聽過有

同我一樣

有個fd會帶貴單反 點搞

選岩市場定位我覺得有得做

咁你唔係一個人，會好好多既

成日見到係街拖手

我冇話好留意呢方面，但經常係街見到

ＰＯＬＬＹ ＣＨＡＮＧ點睇？
係咪發左達

智利係南美係有錢國家/普通國家/窮撚國家?
d人收入高唔高?

叫做搵到錢囉，發唔發我就唔太了解

咪話要拎美金同黃衫人換當地錢
可唔可靠
同埋係咪走個時可以同佢地換番美金？

最後選擇. 真係走唔到佬先過去退休學西語.

呢樣我都唔知，sorry

走佬去邊？

點解韓風係智利咁勁？

果邊生活點
係咪好窮架

巴打 你當初創業點樣宣傳下自己間鋪 定係開起旺區自然有流量

難唔難搵工？
唔識西文係咪冇人請？

我諗對全球影響都勁

唉，你睇番我以前既post啦，某程度上高質過係香港

智利軍隊跟足曬普魯士傳統
仲正宗過德國
操得幾靚 不過唔夠北韓靚

自然有流量

智利足球係咪好流行？

唔識西文，我諗得華人會請

好熱愛足球

帶我去 我識西文

我好耐以前上工賊會學過延續班
但丟低咗10年8年
不過pick up返應該唔難上手
感覺上西文比文容易好多

利申：識日文同成日用到

睇下點

塊塊草地都有堆基佬喺鼠攬頭攬頸

而家唔算難，新政策實行後就難

隻腳掂到智利國土當佢贏

係呀係

智利

咁你當時一去到點換錢

有找換店

應該未合法

幾耐返一次香港

一年咁上下

大學讀過一個sem，好多唔記得左，而家要由零開始

搵到工最快幾耐有國籍

智利人平日有咩消遣活動
Eg 香港人行街睇戲shopping
悉尼人去沙灘hae咁

智利人好憎Margaret Thatcher

學多樣野冇壞呀

入藉要5年

幾十萬就移到？

夏天就去海灘，搞燒烤飲酒播歌跳舞，冬天又可以上雪山滑雪，當然一樣可以行街睇戲shopping

呢樣我又唔清楚，點解呢？

有當地人做合伙人

多唔多去其他南美國家？

不如諗下專為港人做導遊

去過阿根廷同巴西

唔係阿根廷咩

邊有咁多時間，間唔中招呼一兩個都ok既

講多啲

簡單講，想食個港式茶記都冇

Wa~Diu~

咁係邊

人工同生活環境同秘魯好似喎
得閒走去智利玩先

智利同阿根廷環境上有咩分別？

去南美通常響北美或者歐洲轉機
坐廿幾個鐘真係屎忽都坐到痛

當地人係咪要強制當兵之類？？

你講經濟環境定自然環境先？
如果講經濟既話，阿根廷經濟差過智利
智利係世界最大產銅國，資源比較豐富
阿根廷20世紀初曾經一度係同澳洲美國類似既發達經濟體
但成個20世紀因為錯誤既經濟政策所以不斷倒退
結果而家連經濟都比智利超越埋

而家智利定巴西係南美一哥？

巴西有造飛機能力好似稍勝一籌

但巴西犯毒太猖獗

智利民風好似比較純

3月廿幾去，個邊冬天未🤔
如果包車有冇好提議？兩個人

如果講工業、軍事、經濟實力，巴西肯定係南美一哥
巴西有2億人口，GDP總量亦都遠超阿根廷同智利
但呢個國家應該冇人會想移民去，治安極差

我以前睇完你po 構思左一個理念
就係一班香港人移民智利建構香港民族圈 將香港文化保留 另外再係當地將香港同智利文化溶合 帶興智利 然後建構一個新既香港
大致上就好似當年高登染紅 大家另起爐灶變成連登一樣

南美嚟講智利算最清廉了

有冇話有咩野好食

你呢個同文化入侵冇分別喎

咁真係要check下最直接嘅關口有冇關閉
關咗就要兜大圈先過到去
2個人嘅話可以試下搵travel agent 買旅遊巴車飛過去嘅

唔係文化入侵 我講緊既係 香港人去到智利要溶入當地既文化 正如當年中西合壁一樣

樓主有冇試過由puerto montt 搭船去puerto natales
聽講好正

有無見過一個好出名嘅琴手叫山齊士？

死得仲快
你又知智利想同香港「文化」溶合？

唔好搞喇...
真心想移民既智利而又敢去既
應該少過100個香港人

民咩族圈丫

好用過HKSAR+BNO

有冇入過場睇

好想感受下

智假好難賭

我果陣多數係LAN TAM或者avianca
好多廉航剩係飛domestic
無記錯pto natales去el calafate好似係一日一班巴士
如果巴打識渣車可以自己渣 過癮好多 我果陣都係咁

torres del paine 除非你係冬天去 唔使join tour
我係夏天自己一個行曬circuito W 不過住宿食野都好貴
同埋refugios 一定要提早book

check關口有無開 可以download fronteras argentinas個app
會show曬所有關口現況

之前有考慮過 不過好似要搭三日兩夜 個人覺得太悶
後尾決定左自己渣 carretera austral
聖地牙哥落pto montt 去埋chiloe
一路落到coyhaique 係chile chico過阿根廷
去到el calafate再過返torres del paine
跟住ushuaia 由ruta 40上返mendoza
有興趣可以再問 或者另外開po
之前開左個南美旅行post 不過爛尾

巴打以前係hk時做過咩?

當地人指智利人? 住智利既香港人?

其實樓主都可以
因為佢已經係智利公民

印象中智利係拉美發展數一數二最好既國家

你仲有冇野要幫手？

睇完樓主講好想去，如果唔夠人就搵我啦
tg:

同埋多唔多日本人?

睇完我都好想去
係香港做野真係好大壓力
不過我年紀大唔知仲去唔去得?
要完全放棄d 朋友好唔捨得

智利既醫療福利好唔好？

有無毒撚動漫店

唔唔等人用？介唔介意tg傾下？
tg：a20190211

果度日本餐廳受唔受歡迎？
想去果度做日本廚

有冇去Marble chapel同Cave of Hands
兩個景點係咪吹大咗

生活質素點？

有 兩個都有去
catedral de marmol 幾值得 我去果日好彩好天 不過如果多雲我覺得d色 睇起黎會差好多
果個cave其實ok 如果自駕嘅話當係中途抖下都ok
你會係渣車定搭巴士/跟團？唔渣車嘅話其實好唔方便

真，香港真係睇唔到前景
如果唔係結左婚，我都好想走

好想去，但係唔夠膽放晒成個身去創業，又唔知搵唔搵到相關嘅工

如果早5年睇到呢個post
我都想出去闖下

Hola hola

認得個post 恭喜樓主又過一年

醫療 制度同香港有咩唔同
有冇醫藥分家？

去咗喇
因為搭巴士 唔順路 skip咗佢地 所以問下

樓主係咪全能到仆街？

有冇搭過Sky Airline同JetSmart?

就係搵過National Park入面住宿好貴，所以諗緊分開join tour 逐次比入場費入去好定搵入面住好, 入場費大概300hkd有找, 見有啲住既佢地自己有walking tour。不過依家睇都幾full.

自己行行左幾耐？ 啲hotel/hostel有冇地圖提供？

我朋友就搵到有車係Laguna Amarg pick up去El Calafate。唔自駕啦，有車牌但好多年冇揸，費事炒車命都冇仲要上報比人公審

Lm

啲白酒出品幾正
本地買會唔會又平又好飲

巴打住秘魯？

我覺得差唔多

連埋等轉機成三十幾個鐘

一時時，會返HK，係秘魯都有地方住

唔駛

過多兩三年會長住秘魯，香港愈黎愈唔住得人，驚遲d走都走唔到

岩岩開始秋天，果陣既天氣係最舒服，其實智利都幾適合自駕遊

真心，智利岩香港窮撚爛命一條後生仔

國家級任務

食秘魯餐，ceviche

未試過呀，等你試完出包膠

真人冇見過

炸天竺鼠，燒牛心
除此之外其他野好難食

做電訊sales仔渣

老老實實 你洗得咁多機票錢去到咁遠 國家公園住宿費唔好慳啦
Circuito W 我hea行左五日 其實趕時間嘅話 四日都得
國家公園入口可以攞地圖 不過佢個route其實好易搵 好多時候得果一條路 唔會行錯
Sky airlines 同 阿根廷 Andes, Flybondi 都搭過 個人覺得咁短途 其實同國營航空無咩大分別
同埋買sim卡 智利首選Entel 覆蓋率最高 好多山卡啦地方得佢有信號

點先可以移民去樓豬到? 當時你洗咗幾錢?

有冇得拎關愛基金 4000?

Lm.

我堂哥係度廿幾年

首都黎講唔算多

要放得低香港的確唔易

你係咪賣汽車用品？

一般如果你要睇醫生或者專科就最好要買保險，會平好多，包哂門診住住院，同埋我覺得呢邊買藥會比香港平，一勞工合約會包埋一般既健康保險

智利仔靚唔靚仔

有，不過我諗香港多好多

我細個喺Calama住過半年

非常受歡迎

巴打你開餐廳點搵廚師返黎啊
見你舊post開日本餐廳

我有陣時覺得呢邊先有番真正既生活，呢邊做下小生意都可以悠閒過日

呢邊係醬藥分家架，一街都係藥房

我朋友覺得又平又好飲

唉 宜家仲讀緊u唔想係香港打死一世工 有機會都想走

其實我冇話特登搞咩移民，旅遊簽證黎到，再用左幾十萬同堂哥合伙成立左間公司，再租左個鋪位就申請投資居留，當時批左一年既臨時居留，然後第二年就可以申請長居，直到而家

我諗我唔夠資格

我朋友有做

大把

上一d求職網登告示

幾十萬 普通人實拎唔到入籍啦咁

智利人係咪全能到仆街？

其實打工都可以申請長居，而家幫緊我手既巴打都入左紙申請長居了

巴打你仲諗唔諗住請人

巴打，請唔請人？
想去做幾個月，當練西文同體驗下南美生活

日後有機會會再請

首都市區700呎單位幾錢？

巴打係做咩生意 個到有咩職業熱門?

PUTA

如果係市中心約1球 hkd左左右右

菜邊度入貨？

我好中意智利同烏拉圭

如果我想黎智利一個月生活下睇下鐘唔鐘意 有冇咩好建議

可以係中央菜市場la vegal入

果邊都興食芽菜果d?

中餐一定會有

d中餐館邊度入

相信呢個都係你當初肯去智利其中一個原因吧

有冇去過馬丘比丘？值唔值得去？

智利免簽90日，係都留3個月

唔係
但做人太冇方向
遠行睇下你做咩可能有啟發

雖然食品同飲食冇興趣

「阿根廷政治無智利咁穩定。」
巴打點睇呢句嘢

留3個月咁耐 有咩搞

有無去過Easter Island?

HOLA
唔識西文去智利 旅行係咪搞唔掂

支持 希望係呢個po 可以搵到一班人移民去智利發展

係咪做廠出口牛肉豬肉？

你追下之前幾版
有興趣去嘅大多想消去香港民族嘅身份
嘅然成件事唔存在香港本體呢回事
又有咩意義呢

黎到租airbnb到個月生活下先囉

有中國人賣芽菜

講得冇錯

我就冇去過，但有朋友去過，佢係話值得一去

我本身冇去過呀

旅行我諗還好，英文都行得通既

主要係入口一d調味料再賣比中餐

巴打我plan緊遲啲stay係南美其中一個國家一年專學語言（應該會學西文同去巴西學葡文）
可唔可以比啲advice我？

我係第一個過黎智利幫智利JJ打工既巴打

如果你係為左係某一個講西文既國家生活，咁我建議你直接去果個國家學，直接跟係果度土生土長既老師學，因為西文每個國家甚至每個城市甚至係每個人，佢地所用既語言同口音係有分別，而智利係南美洲公認口音最獨特同用語最唔同既國家

都有諗過依個問題
所以仲掙扎過去mexico定chile..或者去西班牙..
不過首要考慮都係spending...
智利消費好似唔太高？

我諗智利會好d，西文又多人用d,智利又比較發達同安全

我都唔知你有acc

去過valparaiso 建築撚表示呢個城市既藝術發展真係做得幾好
但果時一出機場比人昆貴佐的士錢

樓豬意思係智利冇乜人識英文！？

都係 墨西哥似終唔係好安全...我自己都有少少淆

大部份人唔太識

另外兩個國家我未生活過所以幫唔度你做對比，
純以智利黎講，如果你出街食80HKD左右，有d中餐外賣店40HKD左右都有，自己煮可以20蚊HKD。
雞胸肉30HKD左右有1KG純肉

好多藝術佬會免費幫你設計你屋企門口或間鋪個招牌

個城市本身體現佐Art is everywhere
周街都係painting

佢意思係葡文同西文比，西文係世界上多d人用，同埋你學識左西文會對之後學葡文好有幫助，因為同語系。
至於英文係智利，在我黎講，決定左係到生活，就要有只講西文既覺悟。
如果有人想只講英文係智利生存到？咁我答你，只講廣東話你都可以生存到，問題係有乜意義？

有冇遇到d香港人淨係識得擦你鞋
想埋你堆拎著數,乜野都想你幫佢
但佢自己既辦事能力係零?

都會有

南美size

市中心日常

有無去復活島？

回家路上

暫時冇呀

4200hkd?

新政策姐係點？

我都比較緊幾個方案走佬
真係黎智利既會搵巴打食餐飯

如果要學一種技能然後過泥揾野做的話，樓主建議學乜？

巴打你做得開唔開心啊

係，不過呢個地段唔係東區（有錢人區）

新政策據我所知要先係香港搵到智利呢邊既公司請左你先，要綁2年約。

係呀，補多張夜景

係邊間超市嫁？我去啲超市都唔見有既

如果你問我的話，我建議你做或學返你最有興趣最想做既野。
就以澳門為例，基本上7成既人都係做賭場最搵錢，但你想唔想隨波逐流？我就唔想
係智利仲有好多機會，我認為唔需要隨波逐流，但有一個技能一定要有，就係西文，語言既能力，你識西文加中文我相信已經好多公司會請，再add on加埋英文就更甚

你係肥肥吗？

對我而言能夠做到自己既目標有自己既生活之後先談開心，我依家仲未做到。

唉，咁好難喎。幾時推行丫？多唔多人透過讀書留底做野？

移得民。仲要去智利咁遠

應該今生今世唔想再同香港有咩關係

嘩！原來你就係第一個勇者

Respect!

嘩！長到好似P圖咁

好有想像空間

係乜嘢令你堅持喺智利住而唔返黎香港？
如果呢一刻你已經發左達 會唔會揀返香港住同組織家庭

香港唔係生活

只係生存

諗緊賣左層樓
揸住幾百萬去其他國家退休

多唔多女？

有樓嘅家陣的確係套現左走人最快捷
未退休嘅搞下小生意輕鬆生活都好過係香港生存

其實智利都好好住，如果唔係家人朋友，都未必會成日想返香港

有冇去南美/中美洲其他地方旅行？

勇者不敢當，同埋智利未係誇張到勇者先去得，係香港治安太好了，就算係有美國夢既人，去到美國都會發現有d區域請你入你都唔會入。
黎得呢度發展既巴打，都有一個想求變既心

靚女比例都唔少

唔識呀

你全能啲定山狗全能啲

有幾百萬樓不如收租然後係第二度退休
利申：拎住成副身家幾萬HKD過左澳洲working holiday，好窮好迷惘

無架喇。

香港咁差你都敢生兩個

安安份份做隻港豬吧啦

老老實實。對你係最好

綁2年依家已經實行緊，同埋一定會愈黎愈難，因為智利既經濟係愈黎愈好。
我冇識香港人係呢度讀書，答你唔度。

其實你都好幸福吖，你睇我好，我睇你好既啫，起碼搵到人生另一半先

我地都好羨慕你已經搵到一個終生伴侶，有一個幸福既家庭。
我地全部都仲係光棍咋

鬼佬巴 我記得你都係結左婚
你參軍參成點

咁點解要過澳洲？

其實係咩意思？

巴打仲請唔請人
想喺智利生活
西文自學B1

巴打你係智利實搵到另一半架 但係你鐘情於港女

工作經驗呢？

好老實，除非兩公婆有共識有計劃全家一齊走，可以死心

如果留港又搵倒錢，努力做野送下一代走算啦

到你下一代出晒身應該都仲有機

南美唔少國家收退休人士，你定期有pension/收入就得

廣東話我聽得好舒服

旅遊中第廿日
係guanajuato 都遇到好多智利人係到旅遊
英文係美洲真係唔通行 後生果D會好D
好彩之前上左三年西文堂
其實美洲都唔係想像中咁危險
但真係D食野口味 同 太陽
如果係香港搵埋係美洲生活 其實我都覺得幾OK

好羨慕可以離開香港

我都好想離開香港

美國唔收

而家BNO參英軍
名已報

再唔收。就真係最後一鋪玩鑊金。去智利

我無仔女

但我老婆同我一樣好撚想移民

所以真係智利都照殺

但求有國家肯收留我就夠

我就安安份份幫呢個收留我既國家打拚

其實智利都唔差得去邊 見佢排名都有返咁上下
係個經濟太倚賴銅礦出口

我覺得智利係南美洲最可以安身立命既地方

老老實實

你個移民大計搞成點

由學生到大人一般有咩娛樂?
雖然我都諗唔到香港有咩玩

諗住去智利住一個月睇下咩情況先
如果住得幾好 再搵下工睇下有冇人請

去智利安身立命啦

分享多少少
可能好多人睇到會好羨慕我地，認為我地係生活緊而唔係生存緊，又有得出去見識見識，又有得溝拉丁妹，但事實呢d只大家既憧境，冇野係不勞而獲既。
以我為例，我所認為既生活係達到財務自由，一個月最少去一次旅行，認識不同國家既朋友，有一個美滿既家庭，我依家就算係離開左香港發展，我依然係生存緊，我仲係手停就口停，我需要為左生存得更好而每日學習西文，我每日都仲係計劃緊自己既人生，自己既將來，呢一個係必經既階段黎，重點我想帶出既係，就算你離開香港，唔代表你hea住就達到目標，你hea住做老闆，你一樣會失敗收場，再而就算你好努力，亦唔會一步就登天。
但點解我要過黎智利發展？因為自問我未去到好醒目，好有做生意既頭腦，如果我有的話，我留係香港發達，然後再到處環遊世界咪仲好，我唔覺得係香港我有咁既能力做到財務自由，但係智利我見到好多野係香港有，但呢度冇，好多野香港比呢邊快一步（甚至幾步），呢個會係我地香港人既優勢，同埋大財團既壟斷情況冇香港咁嚴重，所以我冇後悔過左黎。
當有一日我做到我以上講既目標，我先會認為我係生活緊。

香港生活太辛苦
好多人好大壓力，好多人自殺

而家好多發達國家落晒閘
唔係話移唔到，但門檻高左好多，難度好大
其實香港既生活，唔好話歐美澳加紐，根本大把地方都比唔上

而家一步一步融合，變成中国一部份
2047名正言順一国一制
將來一係變西朝鮮一係上山下鄉2.0，飲地溝油，飲毒奶粉，打毒疫苗，周街柯，吸毒氣，無言論自由，無民主，無公義，高樓價，高物價，無人權，吃膠粒米，被強拆，被洗腦

走唔到去發達國家，智利都好
智利最多經濟無咁好，但起碼似番個人

係呀 我就係想去一個冇人識英文既地方
迫我用西文 練

唔想係HK生活

我返HK（或者係澳洲）學沖半年至一年咖啡＋西文（學到幾多得幾多），過泥打你工OK？

不過大部分真香港人對於現狀無所謂，食食下屎就會慣
麻木加上習慣就無所謂了

正確
我到依家都有呢個問題
我痴得ChileJJ太多
成日都講廣東話

其實我見華人全部都係做餐飲 有冇見華人係美洲做其他

最近新聞話智利政府想提高國民英文既水平，增加更多時數既英文堂之類，但其實有唔少人有自學，或者高教育水平既人，或住東區既人，都有唔少識講英文，我暫時上網識既人，有一半係識英文。

貿易都好多，ChileJJ就係其中一個

巴打你過到去唔識講西文 點溝通

南美比較安全得智利同厄瓜多爾而移民門檻唔算好高

智利俾唔俾買/持槍

肉類 菜 物價其實低過香港好多
經過見到MEXICO D樓其實都唔貴
但去餐廳叫飯 成日都要等好內
美洲人做野真係都幾慢 但都好過中東非洲
美洲人都幾學於助人

你指我一開始果陣？
我記得第一曰返開工JJ寫左2句西文係張紙到比左我，叫我學左呢2句先，果幾2句野係
1.Qué significa ____?
2.Como se llama?
1.問人地個字點解？
2.指住樣野然後up呢句問人呢樣點講？
回返你，點溝通？我只能夠講我當時同一個白痴係冇乜分別，無論鬼仔講d乜我都聽唔明，不停Qué? Qué? Qué? No entiendo。
身體語言會幫到你，電話翻譯會幫到你。
依家我依然仲係好多西文我都仲係聽唔明，唔識講，要繼續努力學。

夠竟係佢地慢？定我地香港人太快？
Anyway 我地已經慣左佢地個上菜速度

考槍牌後就合法持槍。

有無諗住買返把防身

一定係香港太快
歐洲就不嬲都慢 但人地慢根本好似習俗咁
同埋歐洲生活指水高 慢得起
但美洲其實好多都好鬼窮 做野重慢吞吞咁 真係有趣

識唔識發rr 音
想學西文但唔識發呢個音覺得學唔掂

合法持槍好似只係for放係屋企或部車，而唔係24小時旁身，但就算係旁身，我認為人地在暗，我在明，我未攞支槍出黎已經比人指住左個頭，到時人地多謝你送多支免費槍比佢以後用，反而我認為要比多一份戒心，放大自己感官，留意四週，有咩唔對路就走而唔係諗住攞支炮出黎同人博命。
如果情況唔係街上，係屋企，住house果隻，入左黎同你玩困獸鬥，咁就有需要了。
呢個等我真係有錢住house果陣再算

呢個都係其中一個我認為對我地香港人既優勢，千其唔好勤力過我

重點：唔識發rr音冇問題
識發只當作bonus，唔識發一樣可以溝通到，有土生土長既南美洲人都係發唔出呢個音。
又或者當佢地懶，hea講既時候，會近乎冇震個音出黎。
但如果想攞到呢個bonus，係有得練出黎，唔係天生識就識，唔識就唔識既，我就係其中一個練出黎既。

或者買支pepper spray !!!

槍放車都好。以防比人 carjacking

如果想問我問題可以直接引用我呢個post，其他post我就唔再幫JJ回啦，好似騎劫左佢個post咁
如果想問我野，想透過我以一個員工既身份，用一d比JJ不盡一樣既角度去了解智利呢一個地方的話，就引用我發言果d post啦，其他post我唔幫佢回覆了。

最近有人玩專登撞你部車屎忽，等你落車睇情況果陣。。。後面你懂的

巴打介唔介意TG傾下計 想了解一下你以一個打工仔既身份既心聲 順便做個朋友

所以我覺得有槍好緊要。

有咩事。佢死好過係死

追晒第一個post, 依家有幾多巴絲幫緊你?

巴打有冇興趣招人

發唔到
試好耐都發唔到

差唔多去智利 三月份搵你食飯ok?

21世紀，就算樓主做trade都係要同外國接貨
冇理由唔同XX來往咁膠掛

巴打可唔可以留個contact

唔會煩你或者pm問長問短，純粹留個contact.
澳洲搞唔掂考慮過泥，或者如果過去旅行搵你食個飯。

你誤會左

我意思係唔想再同香港扯上民族身份問題

個邊的士貴唔貴?! 比如市中心去機場，或者有冇得call uber? 最緊要，係咪安全

我自己係過來人,係到勸你一句唔好同個種人合作攪生意
攪生意始終要搵d踏實既人

定係你講盡咗

前面太多無追，想問你係自己過去搵工？

不如你講番你係香港會做d咩，我再話番比你聽呢度有冇，後生果d會鐘意跳舞飲酒，搞party, 都係行街食飯睇戲呀，睇下concert, 有多幾日假就會離開Santiago去南部租渡假屋玩幾日，遊山玩水，冬天係首都坐個零鐘車上雪山滑雪咁

仲有冇其他？或者專長？

去溝女啦

有華人開會計師樓，做旅行社，做裝修公司，做酒店，其實有好多飲食以外既野

你離開咗香港七年，依家香港治安直迫南美，過多七年可以同巴西比

做過文員、主題公園服務員、景點導賞員、展覽大使同園境設計助理。
今年畢業

發唔到就唔發，其實影響不大，我都發唔多到

暫時係兩個

收到收到

咩嚟

Weón que chucha te pasa

我應該有朋友仲想請人既，我呢一刻就未需要住

Puta la wea

你TG係咩？我加你，暫時我唔想好似JJ咁公開左TG然後比人轟炸部電話

你要睇智利人肯唔肯,唔肯就咪夾硬嚟了

有冇上youtube睇過人地既教學？我既經驗係上網睇人地教學，然後自己試，加亂咁試，大概3個月左右，突然間比我搵到個技巧同感覺，之後每日都練習就會愈黎愈好。

仲要如果咁搞法裏面都唔知撈咗幾多新腥港人入去,
然後新腥港人又拉埋佢班親戚去,直接害咗人哋個國家

巴打你去創業

隨時歡迎，到時仲會唔止得我同JJ，仲會有其他係智利打拼緊既香港巴打

香港治安冇咁誇張 係香港坐n車訓教會唔會袋到d野冇灑 我坐夜車 後面個法國佬就係

@Edwarzzzz

其實當地人都唔係人人發到 聽得明就得 我當年學就練左三星期 拎到個技巧就得

我係睇到樓主係2017年開既post，然後我加左佢TG，寫左一大段廢up，總括既內容可以用4個字就講完：我要過黎。
然後樓豬睇完之後就大概係咁答我既：見你講到咁，我冇其他問題了，你就過黎吧。

又唔見你去溝
尋晚明明就

Buena onda
之前去咗exchange, 我都好想返去啊
不過朋友喺個邊話好難揾工，剩係揾到中資公司，但係腦細好閪

其實白人多定Mestizo多?

應該混血多

既然有西文底子，放下身段，做d小本生意企穩陣腳先，真係十零廿萬hkd都開到檔野做住先，打工就比你熟習個環境

巴打，欣賞你既勇氣
Santiago 都留過幾日，覺得中餐館都算多，治安算唔錯，亦有幾多娛樂，智利人亦大多友善
反而阿根廷人就哪來的自信，好臭串，雖然都遇過D後生仔女幾好傾
近排智利主要講咩新聞多？中美貿易戰？
同埋你話智利護照好用過特區，何以見得？
好奇問下，其實都係留名支持

呢排都係關注委內瑞拉既新聞，雙胞胎總統，智利護照入境美國免簽

機場有正牌taxi同其他客運公司既櫃台，uber就自己call車機場門口接你，窮撚就推薦幫襯transvip,性質同泥鯭的差唔多,一架van仔齊人就出發，跟啲客俾既地址再遂塊地方落客，機場到市中心大概7-8000clp，好安全

但落咗車就另計

你都講得啱，其實智利好多生意都有得做，不過我冇錢

我記得我個時想買文具，揾唔到文具精品店，剩係得超市有，仲要冇乜選擇

後來我想買把梳，但係又冇好似日本城個種家居用品店，剩係可以喺路邊揾

如果本身你有多少工作經驗，有管理能力，有執行力，肯黎識下人結交下朋友，大L把人投資比你做生意，千其唔好諗自己冇錢，增值自己唔怕辛苦先係最大既資源

因為阿根廷大部分人都有西班牙同意大利血統，南美得佢同智利係白人國家。
同埋阿根廷喺上世紀係經濟強國嚟，所以佢地好自豪自己係阿根廷人，睇唔起其他拉美人。

e排係墨西哥打開電視都係 講trump 講委內瑞拉

大師兄

智利JJ:畀我知你寫衰我實扣你人工

其實係美洲做小生意 要幾多成本？ 見d人開鋪 屌 日日拍灑烏蠅 都生存到 重坐係到睇報紙

有冇例子？咩類型生意？咩地段？

哈哈，佢之前話有人擦佢鞋攞著數果個咪就係我囉

你係咪女黎

治安如何? 南美好似好多痴線國家

何以見得呢？

係咪弱智

講笑

如果我係智利JJ

有絲打黎幫我打工都唔錯

事實係已經有絲打係呢度打緊工，不過唔係幫ChileJJ

我記得上個post有個絲打話拉埋個fd去智利打工

有關想黎發展或者創業既人可以睇下我台灣朋友既創業故事

Po多啲

怒漢棍撞棍

Bookmarked

仲要有埋社會評分系統
實行全港齊玩Hunger game

加油，最緊要有自己目標

其實去到咩國家都會有好多難題要面對同要再適應過，尤其係第一代移民，希望你成功

好似我讀果D科係香港係乞食科，個人唔係咁叻同人打交道同創業，又過左30歲，得英文好似好少少咁，想走都好似好咩選擇咁，但叫我留係度對住個咁荒謬嘅地方，又唔係咁頂倒，命都隨時短幾年

人始終都係要自己去搵出路，反正我都無興趣做咩大灣區人

係智利係咪好容易就買到槍？

咁猛料！？

智利JJ: 都有嘅

bookmarked

我揀左去毒撚王國日本發展
下星期就飛

詳情請睇Black mirror

#metoo

不過costanera 商場 開左間 名創優品

睇完好似做咩行業都有機會發大黎做

大家共勉之
無論係邊度發展都好
祝大家
仍然自由自我 永遠高唱我歌

已經開左好多分店，巴打都係智利？

而家唔係 不過之前exchange左一年
好似portal la reina都有間
我見到都覺得好驚訝 居然會開到黎咁遠 仲要係高級商場開舖
真係唔好睇少 華人 亞洲人嘅 生意頭腦

其實有考慮過係果邊搵工 不過外國人好似好難搵
識d鬼佬多數一係教英文 幫人補習 一係比公司外派

不過智利d野真係比想像中貴 出街食野價錢拍得上葡國 西班牙
明明最低工資好似得300 係智利做打工仔好似仲辛苦過香港

所以一定要創業

係
不過我自己比較鍾意阿根廷 感覺上BA好似無santiago咁悶
唯一係做生意可能難過智利 雖然果度都好多華人 廣東人

不過如果未來巴打需要用人嘅話 係度留一留tg 先

識西班牙文 大學讀econ

冇圖既post的確係有d悶既

J吧各位

打開電視日日講TRUMP 係邊境起圍牆 想打工既機會到

係咪alameda u de chile 附近

係呀

某間市中心starbucks

智利買椅易唔易？
係咪好多墨仔

條女好正，幾錢屌到？

講心唔講金

痴漢樓主

又係你地話要影

其實唔係好明，港女依家好多當正自己公主咁，身邊朋友結左婚去外母屋企仲多過自己父母屋企，老婆少少唔滿意即時俾面色你睇。智利女仔相信冇咁難相處，點解樓主仲諗住要響香港搵老婆?

做人有陣時就係咁犯賤，主要都係思鄉病

交流下

智利如果想買樓收租，應該買邊度好？同埋預幾錢？我見有啲淨地皮都係10萬港紙，不過地方好偏

最好都係市中心區，2房一廳約70萬hkd有交易

易唔易放租架？有冇邊間地產Website 可推薦？

我覺得易，而家多左好多外國移民

感謝巴打

以呢個為例，約76萬hkd , 離智利大學站約10分鐘路程

多謝巴打，我從大學呢方向搵下附近D盤

支持樓主 之前已經有追你個post 一直都好想去外國 睇完你個post對智利好有興趣 但奈何我仲係太細個 希望大個d有機會

智利大學個隊足球隊係咪真係成日踢假波

可否留個contact.

聖地牙哥間旺角茶餐廳好唔好食？

果間野都唔係茶記 叫做有d點心同包點食下咁，味道一般

點解美洲d中餐咁難食 ？ 但好多日冇食過 食一餐好似上天堂咁

主要我諗係要迎合當地人口味
例子以雞為例
我地多數人會選 雞翼》雞肶〉雞胸。仲要有皮先好味
智利人會選雞胸》雞肶〉雞翼。有皮好多人唔食
加上雞翼唔會好多地方有得賣

我發覺佢地好鍾意無骨 D雞胸 難食到 ，其實應該都係走地雞黎 D肉質咁鬼差，同埋D米 真係食唔慣，你係果邊咁多年自己煮食多？

出街食定自己煮就一半一半啦 , 睇心情

點解山齊士廢咗咁多嘅

唔係不嬲都廢咩

太多人做餐飲 如果打工黎講 其實幾錢人工係智利已經算係中收入人士？

其實超過一萬hkd我諗已經算係

阿記果陣好醒神
快又撞得 邊線cut入中間入唔少波

自從過檔之後再
山神好似玩殘奧咁9吓9吓

巴打住墨西哥？

旅遊中 就快一個月

食物交通 E到都平 唔知水電煤入油咩價錢 但整體黎講 墨西哥都好多窮人
自己係香港有上西文堂幾年 老師西班牙人黎 今次黎美洲真係發現跟鬼佬學 e+真係實戰真係好有幫助，美洲有山有水有瀑布 其實真係唔差，除左食野，上網慢，天氣好灑，治安，所以想去多幾個美洲國家睇下，如果去美洲住真係要好大勇氣，重點係點揾野做同埋香港e+揾緊既人工

會唔會過黎智利行下？

但應該唔會係今年內 智利咩月份去最好？

我諗係3月尾4月頭，果陣開始秋天，天氣開始舒適一點

呢邊情人節點樣?
情況有無hk咁?

Hk情況係點？

我都好想試下，但咩技能都冇

有冇髮型師想過黎發展？主打亞洲人髮型
我覺得呢個都好大需求同埋投資成本唔太高

Hola hermano, recuerdo tu poste en el último año o en 2017 . Estoy pensando donde iré después de terminar mi estudio, España o Chile. Estoy en el nivel B2 y quiero trabajar en un ambiente hispanohablante

如果想嚟旅行玩得10日係咪唔太夠

10日都有10日既玩法既，首都一兩日，Valparaiso 又一兩日，如果黎果間冬天又可以上雪山一兩日咁

係香港飛過去？
來回都無左兩三日

美國過去

係咪有個天體泳灘,經常有人裸泳?

幾時去？三四月torres del Paine 秋天有紅葉
睇相好似好正 我五月去已經又大風又凍

呢樣又未聽過

推下先

唔想做大灣人。智利都去

巴打最近點
我係你親戚個fd幾年前同你食過飯搬過傢私

因為有個智利仔同我講果到好多女成日唔著衫曬太陽
又話好多女去酒吧飲酒比錢就得好簡單

係墨西哥旅行遇到d智利妹好正

Puchuncavi 好似真係有個 天體沙灘

有冇去睇過呀巴打

我之前識左一班南美仔好玩得蒲吧飲酒跳舞

無 剩係去左正常沙灘 不過記得見過有路牌係指去果度

智利人係南美算係無咁open 普遍比較收斂d
巴西 阿根廷 或者哥倫比亞果d可能就多d唔著衫嘅女

阿根廷華人多過智利

我都覺 好多廣東人開餐廳
之前係buenos aires
屋企附近兩間洗衣鋪都係上海人

爸打
我係HA配藥員(DISPENSER)
智利有冇配藥員?
唔知去到智利呢類人有冇需求

Sorry，呢樣嘢我真係冇咩認識，但係呢邊既藥都係寫西班牙文，唔知會唔會好大分別

你覺得智利咩地方最靚？有冇靚相share下

識教游水同埋結他係咪冇用
西文唔叻 講驚咩
巴打覺得識啲咩黎智利發展最好？
例如 咖啡 燒味 日式料理 等等？

你後面講果3樣都可以

燒味有得做

最易移民真係要學廚

樓主平均每星期工作幾小時？

有無諗住開炸雞舖

鋪頭就開星期一至五就開10:00 - 18:00
星期六就10:00-16:00

我通常都會係鋪頭，不過我都好彈性，無話特別要做幾多個鐘，工作主要都係自己安排

本身都有賣

點整

巴打幫推 智利居住中 非常好

咁識嘆

有無感謝美斯神

其實一日 要做幾多生意先圍到皮？

咁危險既地方都去

連登仔無處不在！

危險得過響香港人做大灣人

智利最多唔係頂級國家

但起碼係個民主國家，治安同鄰國比算好

香港家陣直情係有班廢老爭住攞你D家產去All in支那投資騙局

你想阻都阻唔倒

算啦。唔好同d傻仔講

想問過來教英文有無機？
大學讀英文 西班牙文B2

我覺得有，但你都係做下調查先

多謝！

我記得大學有個荷蘭professor 教politics
聽佢西班牙文口音好明顯唔係native 不過都照樣教到
如果想係大學教 呢d科 可能會易d
始終你除非係英文國家大/讀書嘅話 智利人都會prefer請番native老師

我果陣都有私補 主要係同d學生練oral
上facebook group 其實見到有好多人搵英文老師
有時同d家長/學生見面 佢見到你亞洲人樣 好似會唔係好like咁
我show比佢哋睇 有gcse同a level 同埋ielts 9 就好d
我每個鐘收10000-12000，不過識有d其他exchange嘅學生會收15k

IELTS 9 分
你補既學生係中學？
其實智利學生幾時先開始讀英文？同佢地有無好似香港咁，規定要讀第二語言？

DELE B2
巴打香港讀？有咩心得？
利申：N年前考過但衰左listening，因為丟低左一段時間先去考

係香港讀呀， 你呢？
listening 認真好難 佢哋講嘢好快
不過而家我都習慣咗啦 因為我每日至少聽1個鐘西文

請問巴打你係點搵工㗎？ Facebook group 個啲？？

我唸大學一定教唔到啦 搵到兩餐夠生活夠移民就得㗎啦

其實只係補過兩個 一個係高中 另一個係準備去英國讀masters
據我所知大部分/全部人 小學開始都會讀英文
不過程度其實好睇間學校 私立/有錢人區學校d學生英文普遍會好d

我都考咗b2啦。之前真係日日聽一個鐘。

而家Netflix 都有好多西班牙文電視同電影。

都係香港，個時有B1 特訓班，所以輕鬆過關，不過B2 個時未有，一考完就知自己肯定衰左
不過無錯，而家網上好容易搵資源，主要困難係返工以外抽時間

一個係facebook 另一個係經朋友介紹 佢本身其實係幫條友補開
會唔會考慮埋教中文/國語？我都見個有幾個智利人學緊中文

你如果唔係打算長住嘅話 其實好多鬼佬無正職 都唔會搞visa
差唔多夠90日就會走轉阿根廷/祕魯/玻利維亞 so far未聽過會有問題

直頭齊齊整間公司一齊教啦，教育既收入唔L駛比19%既增值稅架

樓主你好
想問下你智利有冇孔子學院
大學讀翻譯，都唔知有乜skills set match到
諗黎諗去真是過智利的話只可以教下中文，又或者做旅行社/餐飲

Google左一下，應該有孔子學院

謝巴打
想問多樣野，智利既上網速度快唔快架
手機我相信都有4G network?
家居或者公司上網月費大概幾錢到

固網快唔快要睇你住果度有邊間公司有覆蓋，由8Mb至200Mb都有，價錢就大約hkd $180-$300左右一個月，手機上網我用緊個無限plan約$300 hkd

其實智利人或者南美西語系啲人係咪都好祟西? 文化呀娛樂果方面好跟隨西班牙?

想問樓主中南美洲邊兩個國家最值得去？
利申plan 緊8月尾9月去

幫推

我又唔係好深入研究呢樣野，佢地真係好鐘意音樂，跳舞，好似係街是但搵條友都識跳下舞咁，開party

8-9月可以黎智利滑雪，去南部浸溫泉又得

啲社會設施完唔完善㗎？可唔可以推介下當地嘅餐廳同酒店？

一個月收人幾多？
兌返香港有幾多？
住宿 日常交通要自駕？

收入就唔係好方便講，有地鐵，巴士，的士，uber
唔一定要有車

around 數 用港紙講下呀 想參考一下

智利唔做老闆既話，人工低過香港幾倍
香港10000蚊喺嗰面算高

我都係讀翻譯
係智利exchange 緊
西班牙文係必須

UDD?定智利大學

當地華人多唔多講廣東話？
之前去過atacama嗰頭，無記錯有間餐廳係成家人由廣東省唔記得邊度移民過去

Católica

pish

有無巴打想去智利

基於咩原因智利無絞碎豬肉買?

我係Jumbo超市買到喎

打算三年後走佬去南美
做下小生意

點學西文最好？

呢餐飯食左$51000 智利錢計貼士，仲有3杯野飲冇影到
，6百蚊 hkd

三文魚有8件，食左幾件

留名，追post 追到想移民過嚟

上多d netflix睇有西班牙文既節目

我都係

我都打算移民智利做小生意

你諗住行邊條隊？

有無性趣大家開個智利移民group 圍爐交流

我黎緊支那新年假會去一轉智利考察

有性趣留TG

除左我已有另一巴打想移民智利

我下個月會報西文

為去智利考察做準備

我諗我地呢代係最後移民智利時純種香港人

最基本學左字母發音先(youtube好多、我一開始就每日聽下字母歌洗腦先)，香港人本身有英文底應該唔難掌握

之後每日可以玩下Duolingo果D學住生字同西文講野個結構同性別先

而最直接當然係去報名讀

可否留個tg我都想移

＠hyoungh

開la

已開

It 狗有無前途

寫App寫program果D應該缺人，可以去創業/搵機會，不過都係睇你係邊方面嘅IT

想發達應該難，捱經驗磨練多

樓主，有啲私人問題想問你

tg @ksshtiek

市區約1000呎既樓 ， 會係幾多港紙大約

呢間就1400呎就200萬hkd近東區包一個車位同貨倉

係咪搵到人請 住夠五年就得？

呢個都係其中一個入藉方法

屌啦星聽到百佳廣告聲「智利車厘子每磅」

樓豬請我

巴打，如果香港人去到做航運業有冇得諗

追完post想放個大假去智利旅行

想請教下.. 滑雪推薦邊個場? 滑雪冬季邊個月最好
除咗滑雪之外, 邊啲月份/季節嘅天氣天色最好 (藍天白雲)
多唔多落雨? 咩月份多?
唔好意思好多問題

如果係首都黎講滑雪可以去Valle Nevado, 市中心個零鐘去到山頂，大將會6-10月份最好，如果去南部就可以去下chillan果邊滑，又或者浸溫泉，藍天白雲就夏天12月至3月咁上下，呢邊首都一般般講係冬天先會有雨落下，南部就相對多雨落

謝謝

有無去過復活島

應該唔駛係智利有存款，你證明到你有就ok

順便問問樓主智利有咩手信好買?
青金石邊到買先唔會做水魚?

智利JJ

智利JJ 巴打仲係唔係度

係度

哩排應該多左好多人想移民你度